\section{Méthode de résolution\label{section:res}}
Afin de trouver la perte de pression dans la conduite, il convient de définir les équations qui régissent le problème.
\subsection{Équations du problème}
Les différentes équations dont on dispose sont :

des équations d'état lors que le mélange est à saturation :
\begin{align}
    T_{sat} &= T_{sat}(P) \\
    h_{l,sat} &= h_{l,sat}(T) = h_{l,sat}(P) \\
    h_{v,sat} &= h_{v,sat}(T) = h_{v,sat}(P)
\end{align}

Des lois de comportement, notamment pour calculer la perte de pression
\begin{equation}
     -\pder[p]{z} = \left(\pder[p]{z} \right)_{a} + \left(\pder[p]{z} \right)_{f} + \left(\pder[p]{z} \right)_{g}
\end{equation}

Que l'on peut écrire comme :
\begin{equation}
    -\pder[p]{z} = \underbrace{\left[\overbrace{\cancel{\frac{\partial}{\partial \tau} G}}^{\text{Ecoul. permanent}}+\frac{\partial}{\partial z} G^{2} v^{\prime}\right]}_{\text{Acceleration}}+\underbrace{\frac{4 \tau_{w}}{D}}_{\text{Frottements}}+\underbrace{\rho_{m} g}_{\text{Gravitation}}
%    -\pder[p]{z} = \phi_{l0}^2 \times \left( \pder[p]{z} \right)_{1\varphi}
\end{equation}

Avec :
\begin{equation}
    v^{\prime}=\frac{x^{2}}{\varepsilon \rho_{v}}+\frac{(1-x)^{2}}{(1-\varepsilon) \rho_{l}}
\end{equation}

Le terme de frottement pouvant être écrit comme la perte de pression (par frottement) si l'écoulement était seulement liquide et une correction le \og multiplicateur diphasique \fg{}. Ce dernier sera obtenu par la corrélation de \textsc{Friedel}.
\begin{equation}
    \left(\pder[p]{z} \right)_{f} = f\frac{G^2}{2 \rho_l}\frac{1}{D} \phi_{lo}^2
\end{equation}

Le facteur de frottement $f$ est défini par :
\begin{equation}
    f = 0.316 \left[\text{Re}_L\right]^{-0.25} = 0.316 \left[\frac{G D}{\mu_l}\right]^{-0.25} 
\end{equation}

Une relation entre le taux de vide moyen $\varepsilon$ et le titre de l'écoulement $x$ provenant du modèle à vitesses séparées. Il est accompagné de lois de comportements pour fixer les constantes de corrélation :
\begin{equation}
        \frac{1}{\varepsilon} = \frac{\rho_g}{\hat{x} G} <V_{gj}>_{2g} + C_0\left(\frac{\rho_g}{\rho_l}\frac{1-\hat{x}}{\hat{x}} + 1\right) 
\end{equation}
\begin{align*}
         C_0 &\textnormal{ fonction des paramètres de l'écoulement}\\
        <V_{gj}>_{2g} &\textnormal{ fonction des paramètres de l'écoulement}   
\end{align*}

Des lois de conservation, notamment de la masse :
\begin{equation}
    \pder[G]{z} = 0
\end{equation}

et de l'énergie du mélange :
\begin{equation}
    \pder{z} \left[ h_{l,sat}(T_{(z)})+x_{(z)}h_{vl,sat}(T_{(z)})\right] = \frac{4}{DG}q''
\end{equation}

où $q''$ est le flux de chaleur ajouté en paroi obtenu en supposant la puissance thermique $P_{th}$ apportée uniformément répartie sur la longueur chauffée $L_x$ du cylindre : $q'' = \frac{P_{th}}{\pi DL_c}$.\\ \par
On peut donc écrire la perte de pression que nous allons évaluer comme :
\begin{equation}
     -\pder[p]{z} = G^2\pder{z}\left[\frac{x^{2}}{\varepsilon \rho_{v}}+\frac{(1-x)^{2}}{(1-\varepsilon) \rho_{l}} \right] + f\frac{G^2}{2 \rho_l}\frac{1}{D} \phi_{lo}^2 + \rho_m g
\end{equation}

\subsection{Fonctionnement du programme}
\textcolor{red}{Dans notre étude, nous connaissons seulement la pression de sortie et la température d'entrée. La section \ref{subs:sat} nous a permis de trouver la position à laquelle le fluide est à saturation. C'est à partir de cette zone que la perte de pression va avoir lieu.} \\ \par
\textcolor{red}{Dans un premier temps on initialise la perte de pression comme nulle (ie. la pression d'entrée est égale à la pression de sortie) et on réalise les calculs avec les différentes corrélations.} \\
\textcolor{red}{Comme on connaît la pression de sortie, on ajoute le $\Delta P$ trouvé à la première itération à la pression d'entrée et on itère jusqu'à avoir une différence entre les itérations $i$ et $i+1$ suffisamment petite.}